# fanin

## fanin



## observer

Наблюдатель — это поведенческий паттерн, который позволяет объектам оповещать другие объекты об изменениях своего состояния.

Шаблон Observer используется, когда состояние одного объекта должно автоматически влиять на другие объекты, без необходимости объектов знать друг о друге напрямую. В контексте Go, select стейтмент, который слушает несколько каналов, может рассматриваться как реализация этого шаблона. Горутина "наблюдает" за событиями (данными или управляющими сигналами), поступающими по каналам, и реагирует на них соответствующим образом.


## producer-consumer

Этот шаблон очень часто встречается в системах, где одни части (producers) генерируют данные, а другие части (consumers) их обрабатывают. В вашем случае, каждая горутина может рассматриваться как consumer, который обрабатывает данные телеметрии от устройств (producers). Каналы в Go эффективно поддерживают этот шаблон, обеспечивая безопасный и управляемый поток данных между независимыми операциями.
